\singlespace
\chapter*{Agradecimientos}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Agradecimientos}
\spacing{1.00}
\noindent La carrera la arranqué allá por el 2013, así que ya pasaron casi 10 años. Hoy, eso equivale más o menos a un tercio de mi vida.
Es imposible que en todo este tiempo no haya conocido gente maravillosa a la que quisiera agradecer. 

En primer lugar, a Paui por ser mi compañera eterna de labo y de vida, que si no fuera por ella es muy probable que no hubiera llegado hasta acá, siempre apoyándome y ayudándome en todo lo que necesito.

A los amigos que hice en el camino, Andi, Tomi, Fede, con los que tuve la suerte de compartir tanto estudio como salidas, al igual que con Anita, Lufa, Lukp. También Agus, Sol y Mai, Tomi Noten, Pili y Manu.

A todo el grupo hermoso de gente que conocí gracias a labo 6 y 7 en el LEC, grupo realmente inigualable, Tinchooooooo, Manu, Agus, Fabri, Juan, Les, Hilario, Nacho, Nati, Nico y Lau. Realmente dejaron la vara altísima.

Injusto sería no agradecer a la gente que me dio todo para que yo pueda estar donde estoy hoy, que son mis viejos y que siempre me bancaron con todo. A mi hermano que, a pesar de ser ingeniero, la tiene muy clara en muchas cosas y siempre lo usé y lo uso de material de consulta.

A mis amigos de toda la vida, que se bancaron infinidad de veces mis \textit{no puedo, tengo que estudiar}, en especial a Marian que es el que siempre está ahí presente.

Al lector, gracias por haber llegado hasta acá.

Para ir terminando, no puedo dejar de agradecer a Darío, quien tuvo una paciencia infinita en todos todos los aspectos posibles a lo largo del desarrollo de esta tesis.

Finalmente, quiero agradecer por formar parte de este hermoso mundillo que es Exactas. Mentiría si dijera que no lo sufrí ni un poco, pero no miento al decir que no me arrepiento.