\documentclass[a4paper,12pt]{report} % ok
%Inicia preámbulo
\usepackage[utf8]{inputenc} % ok
\usepackage[spanish]{babel} % ok
%\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{titlesec} % ok
\usepackage{setspace} % ok 
\setlength{\parskip}{1em} % ok
\usepackage{mathptmx} %tipografía 'Time' en texto y ecuaciones NO WAY
\usepackage[a4paper, hmargin=2.54 cm, vmargin= 2.54 cm]{geometry} % Ok (por ahora) Por qué 1 pulgada? por qué no 2cm? Negociar 
\usepackage[draft]{graphicx} % ok

\usepackage{afterpage} % ok
\usepackage{subcaption} % ok 
\usepackage{amsmath,amssymb} % ok escritura de ecuaciones
\usepackage{color} % ok ya tengo xcolor
\usepackage{enumerate} % ok, aunque no creo usarlo
\usepackage{lscape} % ok
\usepackage{multicol} % no lo voy a usar
\usepackage{verbatim} % ok
\usepackage{appendix} % ok
\usepackage{array} % ok
\newcommand{\dr}[1]{\textcolor{red}{[DR: #1]}} % esto para qué lo querría?
\newcommand{\ka}[1]{\textcolor{blue}{[KA: #1]}} % idem el anterior
\newcommand{\Fe}{$^{55}$Fe} % no hace falta
\renewcommand{\appendixname}{Apéndices} % no sé bien a qué va
\renewcommand{\appendixtocname}{Apéndices} % idem
\renewcommand{\appendixpagename}{Apéndices} % idem
\usepackage{hyperref}%hyperlinking; should be loaded at the end of the preamble: done

\addto\captionsspanish{\renewcommand*\contentsname{Indice}} % ok
\addto\captionsspanish{\renewcommand{\tablename}{Tabla}} % no hace falta
\addto\captionsspanish{\renewcommand*{\bibname}{Referencias}} % cambia el nombre de la 'Bibliografía' por 'Referencias' ok
\titleformat{\chapter}[hang]{\bfseries\Large}{\thechapter.}{12pt}{\bfseries\Large} % ok pero no sé si me gusta que tenga el mismo tamaño que las sections
\titleformat{\section}[hang]{\bfseries\large}{\thesection}{12pt}{\bfseries\large} % ok
\graphicspath{ {Graficos/} } % no hace falta
\setlength{\parindent}{10pt} % ok, pero no sé si me gusta tan poca indentación
%Finaliza preámbulo

\begin{document}

%%%%%%%% carátula %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{titlepage}
    \begin{center}
        \doublespacing
    
        \vspace*{150pt}
        \textbf{Calibración absoluta de sensores CCD utilizando la tecnología Skipper}\\
    
        \vspace*{20pt}
        Kevin Daniel Andersson
    
        \vspace{230pt}
        Tesis de Licenciatura en Ciencias Físicas\\Facultad de Ciencias Exactas y Naturales\\Universidad de Buenos Aires\\\vspace{30pt}Marzo 2021
    \end{center}

%------PÁGINA VACIA ------------------
\newpage
\thispagestyle{empty} \mbox{}
\thispagestyle{empty}
%-------------------------------
\end{titlepage}


%%%%%%%%%%%%  segunda pagina %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\thispagestyle{empty}
TEMA: Física de partículas - Detectores Skipper CCD.

ALUMNO: L.U. N$^\circ\ 218/15$

LUGAR DE TRABAJO: Silicon Detector Facility (SiDet) - Fermi National Accelerator Laboratory

DIRECTOR: Dr. Darío P. Rodrigues F. Maltéz

CODIRECTOR: Juan Cruz Estrada Vigil

FECHA DE INICIACIÓN: Septiembre de 2019

FECHA DE FINALIZACIÓN:  2020 

FECHA DE EXAMEN:  11 de Marzo de 2021

INFORME FINAL APROBADO POR:
\vfill
\begin{multicols}{2}    
\rule[0pt]{2.5in}{0.5pt}\\
Autor: Kevin D. Andersson
\vspace{3em}

\rule[0pt]{2.5in}{0.5pt}\\
Director: Dr. Dario Rodrigues
\vspace{3em}
   
\rule[0pt]{2.5in}{0.5pt}\\
Profesora de Tesis de Licenciatura
    
\columnbreak
\rule[0pt]{2.5in}{0.5pt}\\
Jurado 
\vspace{3em}
    
\rule[0pt]{2.5in}{0.5pt}\\
Jurado 
\vspace{3em}
    
\rule[0pt]{2.5in}{0.5pt}\\
Jurado 
\end{multicols}  
%------PÁGINA VACIA ------------------
\newpage
\thispagestyle{empty} \mbox{}
\thispagestyle{empty}
%%%%%%% fin segunda hoja %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%% dedicatoria %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newpage
\thispagestyle{empty}
 \vspace*{150pt}
\begin{flushright}
\textit{A mis viejos}
\end{flushright}
%------PÁGINA VACIA ------------------
\newpage
\thispagestyle{empty} \mbox{}
\thispagestyle{empty}
%%%% fin dedicatoria %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%% resumen %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newpage
\thispagestyle{empty}
\begin{center}\large{\textbf{Resumen}}\end{center}
\spacing{1.30}
\input{Resumen.tex}

%------PÁGINA VACIA ------------------
\newpage
\thispagestyle{empty} \mbox{}
\thispagestyle{empty}
%-------------------------------
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%% indice %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newpage
\pagenumbering{roman} %numero de pagina en números romanos
\setcounter{page}{1}  %comienza a contar desde 1
\tableofcontents % Indice
%%% La siguiente página vacía se agregó para el
% el siguiente capítulo comience en hoja impar.
%------PÁGINA VACIA ------------------
\newpage
\thispagestyle{empty} \mbox{}
\thispagestyle{empty}
%-------------------------------

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newpage
\pagenumbering{arabic}  %numero de pagina numeración arábiga
\setcounter{page}{1}    %comienza a contar desde 1
%------------------------------------------------------------------------------
\singlespace
\chapter{Introducción}
\spacing{1.30}
\input{CapIntroduccion.tex}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\singlespace
\chapter{Detectores Skipper-CCD}
\label{cap:detectores}
\spacing{1.30}
\input{CapDetectores.tex}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% La siguiente página vacía se agregó para el
% el siguiente capítulo comience en hoja impar.
%------PÁGINA VACIA ------------------
% \newpage
% \thispagestyle{empty} \mbox{}
% \thispagestyle{empty}
% %-------------------------------

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\singlespace
\chapter{Calibración absoluta de la relación ADU-electrón} \label{cap: calibracion}
\spacing{1.3}
\input{CapCalibracion.tex}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\singlespace
\chapter{Determinación absoluta del factor de Fano y la energía de creación e-h}
\label{cap:fano}
\spacing{1.3}
\input{CapFano.tex}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% La siguiente página vacía se agregó para el
% el siguiente capítulo comience en hoja impar.
%------PÁGINA VACIA ------------------
%\newpage
%\thispagestyle{empty} \mbox{}
%\thispagestyle{empty}
%-------------------------------
\singlespace
\chapter{Factor de Fano en energías por debajo de 2 keV} \label{cap:bajaenergia}
\spacing{1.3}
\input{CapBajaEnergia.tex}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% La siguiente página vacía se agregó para el
% el siguiente capítulo comience en hoja impar.
%------PÁGINA VACIA ------------------
% \newpage
% \thispagestyle{empty} \mbox{}
% \thispagestyle{empty}
%-------------------------------
\chapter{Conclusiones}\label{conclusiones}
\spacing{1.3}
\input{Conclusiones.tex}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{thebibliography}{99}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Referencias}%\addcontentsline:agrega una entrada a la lista especificada{extensión del archivo en el que se escribirá información: toc =table of contents}{nombre de la sección}{entrada}

%Introducción:
\bibitem{connie}
A. Aguilar-Arevalo, X. Bertou, C. Bonifazi, G. Cancelo, A. Castañeda, B. Cervantes Vergara, C. Chavez, J. C. D’Olivo, J. C. dos Anjos, J. Estrada, and et al., \textit{Exploring low-energy neutrino physics with the coherent neutrino nucleus interaction experiment}, Physical Review D \textbf{100} (2019), 10.1103/physrevd.100.092005.
\bibitem{sensei}
O. Abramoff, L. Barak, I. M. Bloch, L. Chaplinsky, M. Crisler, Dawa, A. Drlica-Wagner, R. Essig, J. Estrada, E. Etzion, and et al., \textit{Sensei: Direct-detection constraints on sub-GeV dark matter from a shallow underground run using a prototype skipper ccd}, Physical Review Letters \textbf{122} (2019), 10.1103/physrevlett.122.161801.
\bibitem{DESI}
C.J. Bebek, J.H. Emes, D.E. Groom, S. Haque, S.E. Holland, A. Karcher et al., \textit{CCD development for the Dark Energy Spectroscopic Instrument}, 2015 JINST \textbf{10} C05026.
\bibitem{DECam}
DES collaboration, B. Flaugher et al., \textit{The Dark Energy Camera}, Astron. J. \textbf{150} (2015) 150
\bibitem{e-h_1}
R. D. Ryan, \textit{Precision measurements of the ionization energy and its temperature variation in high purity silicon radiation detectors}, IEEE Transactions on Nuclear Science \textbf{20}, 473–480 (1973).
\bibitem{e-h_2}
P. Lechner, R. Hartmann, H. Soltau, and L. Strüder, \textit{Pair creation energy and fano factor of silicon in the energy range of soft x-rays}, Nuclear Instruments and Methods in Physics Research Section A: Accelerators, Spectrometers, Detectors and Associated Equipment \textbf{377}, 206 – 208 (1996), proceedings of the Seventh European Symposium on Semiconductor.
\bibitem{e-h_3}
F. Scholze, H. Rabus, and G. Ulm, \textit{Mean energy required to produce an electron-hole pair in silicon for photons of energies between 50 and 1500 ev}, Journal of Applied Physics \textbf{84}, 2926–2939 (1998),
https://doi.org/10.1063/1.368398.
\bibitem{skipper}
James R. Janesick. \textit{Scientific Charge-Couple Devices}. Press Monographs. Society of Photo Optical, 2001.
\bibitem{Fano_original}
U. Fano, \textit{Ionization yield of radiations. ii. the fluctuations of the number of ions}, Phys. Rev. \textbf{72}, 26–29 (1947).
%\bibitem{Si_band_gap}
%http://hyperphysics.phy-astr.gsu.edu
\bibitem{sensei2020}
L. Barak, I. M. Bloch, M. Cababie, G. Cancelo, L. Chaplinsky, F. Chierchie, M. Crisler, A. Drlica-Wagner, R. Essig, J. Estrada, E. Etzion, G. Fernandez Moroni, D. Gift, S. Munagavalasa, A. Orly, D. Rodrigues, A. Singal, M. Sofo Haro, L. Stefanazzi, J. Tiffenberg, S. Uemura, T. Volansky, T. T. Yu, \textit{Direct-Detection Results on sub-GeV Dark Matter from a New Skipper-CCD} arXiv:2004.11378 (2020).

\bibitem{moroni_2012}
Moroni, G. F., Estrada, J., Cancelo, G., Holland, S. E., Paolini, E. E., Diehl, H. T. \textit{Subelectron readout noise in a skipper ccd fabricated on high resistivity silicon}. Experimental Astronomy, \textbf{34} (1), 43–64, 2012.
%Detectores:
\bibitem{MOS}
Chenming Calvin Hu, \textit{Modern Semiconductor Devices for Integrated Circuits}, Ch. 5 2010
\bibitem{correlated-double-sampling}
White, M. H., Lampe, D. R., Blaha, F. C., Mack, I. A. \textit{Characterization of surface channel ccd image arrays at low light levels}. Solid-State Circuits, IEEE Journal of, \textbf{9} (1), 1–12, 1974.
\bibitem{fully-depleted-CCD}
Holland, S., Bebek, C., Kolbe, W., Lee, J. \textit{Physics of fully depleted ccds}. Journal of Instrumentation, \textbf{9} (03), C03057, 2014

\bibitem{skipper_rn}
J. Tiffenberg, M. Sofo-Haro, A. Drlica-Wagner, R. Essig, Y. Guardincerri, S. Holland, T. Volansky, and T.-T. Yu, \textit{Single-Electron and Single-Photon Sensitivity with a Silicon Skipper CCD}, Phys. Rev. Lett. \textbf{119}, 131802 (2017).

%Calibracion:
\bibitem{tesis_andre}
Tesis de Licenciatura de André Donadon Servelle. \textit{Determinación del factor de Fano en Si utilizando un detector skipper CCD}. (2019). 
\bibitem{linealidad_convencional}
G. M. Bernstein, T. M. C. Abbott, S. Desai, D. Gruen, R. A. Gruendl, M. D. Johnson, H. Lin, F. Menanteau, E. Morganson, E. Neilsen, K. Paech, A. R. Walker, W. Wester, and B. Y. and, \textit{Instrumental response model and detrending for the dark energy camera}, Publications of the Astronomical Society of the Pacific \textbf{129}, 114502 (2017).

%Fano:
\bibitem{Fe_decaimiento}
http://www.nucleide.org/
\bibitem{Fe_table}
J. W. Fowler, B. K. Alpert, D. A. Bennett, W. B. Doriese, J. D. Gard,
G. C. Hilton, L. T. Hudson, Y.-I. Joe, K. M. Morgan, G. C. O’Neil, C. D.Reintsema, D. R. Schmidt, D. S. Swetz, C. I. Szabo, and J. N. Ullom, \textit{A reassessment of absolute energies of the x-ray l lines of lanthanide metals}, Metrologia \textbf{54}, 494–511 (2017).
\bibitem{difusion}
Guillermo Fernandez Moroni, Miguel Sofo Haro, Javier Tiffenberg, Gustavo Cancelo, Eduardo E. Paolini, Juan Estrada, Xavier Bertou, \textit{Mathematical model of point events in CCD images}. 2015 XVI Workshop on Information Processing and Control (publicado el 23 de Junio del 2016 en IEEE Xplore)
\bibitem{difusion_eq}
S. Holland, D. Groom, N. Palaio, R. Stover, and M. Wei, IEEE Trans. Electron Devices \textbf{50}, 225 (2003).
\bibitem{antecedentes_25}
B. Lowe and R. Sareen, \textit{A measurement of the electron–hole pair creation energy and the fano factor in silicon for 5.9kev x-rays and their temperature dependence in the range 80–270k}, Nuclear Instruments and Methods in Physics Research Section A: Accelerators, Spectrometers, Detectors and Associated Equipment \textbf{576}, 367 – 370 (2007).
\bibitem{antecedentes_26}
K. J. McCarthy, A. Owens, A. Holland,  A. A. Wells, \textit{Modelling the X-ray response of charge coupled devices
Author links open overlay panel}, Nuclear Instruments and Methods in Physics Research Section A: Accelerators, Spectrometers, Detectors and Associated Equipment \textbf{362}, 538 (1995).
\bibitem{antecedentes_27}
A. Owens, G. Fraser, and K. J. McCarthy, \textit{On the experimental determination of the Fano factor in Si at soft X-ray wavelengths}, Nuclear Instruments and Methods in Physics Research Section A: Accelerators, Spectrometers, Detectors and Associated Equipment \textbf{491}, 437 (2002).
\bibitem{antecedentes_28}
K. Ramanathan et al., \textit{Measurement of low energy ionization signals from Compton scattering in a charge-coupled device dark matter detector}, Phys. Rev. D \textbf{96}, 042002 (2017)
\bibitem{paper_fano}
D. Rodrigues, K. Andersson, M. Cababie, A. Donadon, G. Cancelo, J. Estrada, G. Fernandez-Moroni, R. Piegaia, M. Senger, M. Sofo Haro, L. Stefanazzi, J. Tiffenberg, S. Uemura, \textit{Absolute measurement of the Fano factor using a Skipper-CCD}, arXiv:2004.1149 (2020). Actualmente en revisión por la revista Nuclear Instrument and Method A.
\bibitem{PCC}
Guillermo Fernandez-Moroni, Kevin Andersson, Ana Botti, Juan Estrada, Dario Rodrigues, and Javier Tiffenberg. \textit{Charge collection efficiency in back-illuminated charge-coupled devices}, arXiv:2007.04201, (2020).
\bibitem{Rodrigues2021}
Rodrigues et al. \textit{On the pdf charge distribution in X-Ray measurements using CCD}. Comunicación interna.

%Bajas Energías
\bibitem{Kotov_2018}
Kotov, Ivan V., Neal, H., and O'Connor, P. Thu. \textit{Pair creation energy and Fano factor of silicon measured at 185 K using 55Fe X-rays}. United States. doi:10.1016/j.nima.2018.06.022. %https://www.osti.gov/servlets/purl/1456908.
\bibitem{kapton}
https://physics.nist.gov/



\end{thebibliography}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\singlespace
\chapter*{Agradecimientos}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Agradecimientos}
\spacing{1.00}
\input{Agradecimientos.tex}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\end{document}